吾爾開希等聯署 啟動援救港人方案報恩

六四學運領袖之一的吾爾開希今天在Facebook發聯署聲明，呼籲港府追究警方在「反送中」運動中的責任，還稱將整合資源、疏通管道、啟動救援香港人的方案。

聲明表示，1989年天安門民主運動被血腥鎮壓之後，在走投無路之際，香港人捐出巨款，發起「黃雀行動」，幫助他們脫離險境，他們一刻不敢忘記香港的大恩大德。

聲明指出，近幾天警方武力圍攻中文大學、理工大學，逮捕殘害青年學子，和平校園猶如戰場。青年學生捨命抗爭，抵禦中共新極權的擴張，香港青年的悲壯抗爭感動全世界追求自由民主的人們。
聲明要求香港特首和政府立即停止進一步鎮壓，並承認錯誤，允許獨立調查，恢復法治，又要求香港政府盡快釋放所有被捕學生和市民，追究「惡警」責任，還香港人民一個公道。
聲明又呼籲，香港學子不再犧牲，留得青山，以期喚起民眾，做長期抗爭準備。
聯署人包括蘇曉康、嚴家其、高皋、吾爾開希、張伯笠、鄭義、北明、項小吉、封從德、熊焱、呂金花。

推唔到